**3672. – Naïas minor** All. (CAULINIA FRAGILIS Willd., C. MINOR Coss. et G.). – Plante annuelle, très grêle, formant des touffes, à tiges filiformes, dichotomes, non épineuses ; feuilles très étroites (1 mm), plus ou moins recourbées, bordées de petites dents mucronées, à gaines ciliées-denticulées ; fleurs monoïques, 2-6 en glomérules, toutes sessiles, les mâles à spathe tubuleuse-ventrue, denticulée au sommet ; //anthère oblongue, à 1 loge, se déchirant au sommet ; 2 styles ; fruit oblong-cylindrique, petit //(3 mm sur 3/4), //strié en long. //
Rivières et étangs, dans une grande partie de la France. – Europe ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale ; Japon et Amérique du Nord. = Juillet-septembre.